% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = russian-aot
% !TeX root = book.tex

% Автор memoir рекомендует использовать (sub)caption вместо его собственных инструментов:
% https://tex.stackexchange.com/questions/524747#comment1336717_524747
%\usepackage{caption} % Starting with version 1.4 the subcaption package [...] loads [the caption package] automatically © texdoc subcaption.
\usepackage{subcaption}

\DeclareCaptionStyle{SCCaptionStyle}{
font=small,% affecting the whole caption
labelfont=it,% affects the caption label and separator
labelsep=period,%
%
% Only fixed widths are supported here;
% if you are looking for a way to limit the width of the caption
% to the width of the figure or table,
% please take a look at the floatrow or threeparttable package.
%margin=⟨amount⟩ OR
%margin={⟨left amount⟩,⟨right amount⟩} OR
%width=⟨amount⟩
%
skip=2pt,% отбивка под подписью; BUG: в Russian-PhD здесь (и в parskip ниже) стоит ".0pt"
position=above,% положение подписи
parskip=0pt,% отбивка между параграфами подписи
indention=0cm% смещение строк подписи после первой; BUG: в Russian-PhD тут стоит "indent="; видимо, устаревшая версия команды (из v2.x)
}


% Настройка ссылок

\crefrangelabelformat{equation}{#3#1#4\cyrdash#5#2#6} % Интервалы в русском языке принято делать через тире, если иное не оговорено

% Убираем дурацкие "ф-л."
\crefname{equation}{}{}
\Crefname{equation}{}{}

% Убираем буквы из описаний диапазонов
\newcommand{\crefrangeconjunction}{--}
\newcommand{\crefpairconjunction}{,~}
\newcommand{\crefmiddleconjunction}{,~}

% Исправляет баг со ссылками на картинку внутри measuredfigure.
% См. https://tex.stackexchange.com/a/431330, спасибо MC Kosh.
% С учётом миграции на \captionbox - не нужен.
%\newcommand*\MeasuredFigureLabel[1]{
%    \addtocounter{figure}{-1}
%    \phantomcaption
%    \label{#1}
%}
% Использование:
%\begin{figure}[h]
%    \centering
%    \begin{measuredfigure}
%        \includegraphics[width=XXXcm]{example-image-a}
%        \caption{This is a very, very, very long caption.}
%    \end{measuredfigure}
%    \MeasuredFigureLabel{img:lol}
%\end{figure}

% Добавление возможности использования пробелов в \labelcref
% https://tex.stackexchange.com/a/340502
%\usepackage{kvsetkeys}
%\makeatletter
%\let\org@@cref\@cref
%\renewcommand*{\@cref}[2]{%
%    \edef\process@me{%
%        \noexpand\org@@cref{#1}{\zap@space#2 \@empty}%
%    }\process@me
%}
%\makeatother

% TODO: переделать, чтобы работало с \captionbox
% Ну или вообще отказаться и использовать настройки caption для отключения подписей к рисункам
\newcommand{\SCCaption}[1]{\caption{#1}}
%\newcommand{\SCCaption}[1]{\caption{}}
